%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}











\section{ آموزش ویکی‌نویسی }

\begin{flushleft}
	\small{آرین}
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}
 
این کارگاه به صفر تا صد ویکی‌پدیا می‌پردازد و سیاست‌ها و قوانین این دانشنامه و چگونگی ویرایش در آن را تشریح می‌کند. قوانین و سیاست‌های ویکی‌پدیا به چند دسته تقسیم می‌شوند که مهم‌ترین آن‌ها عبارتند از مسائل محتوایی، مسائل رفتاری و موارد ویرایشی. در این کارگاه ابتدا این موارد مورد بررسی قرار می‌گیرند و توضیحات لازم ارائه می‌شود، سپس چگونگی ویرایش ویکی‌پدیا و راهنمایی کار با ابزارهای مختلف به‌صورت عملی آموزش داده می‌شود.
در بخش پایانی نیز شرکت‌کنندگان در این کارگاه، با راهنمایی برگزارکنندگان کارگاه، مقالاتی را در ویکی‌پدیا ویرایش می‌کنند.




\vspace{2\baselineskip}


{\small کلیدواژه‌ها: ویکی‌پدیا، ویکی‌نویسی، آموزش ویکی‌نویسی،  \lr{Wikipedia}، ادیت‌آتون،\lr{Editathon} } 

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}

\item توضیح سیاست‌ها، رهنمودها و انشاها
\item سیاست‌های محتوایی
\item سیاست‌های رفتاری    
\item رهنمودهای محتوایی   
\item رهنمودهای رفتاری   
\item رهنمودهای ویرایشی  
\item آشنایی با ابزارهای ویرایشی  
\item ویرایشگر متنی    
\item  ویرایشگر دیداری  
\item  ابزار کمک مترجم   
\item  به ویکی‌فا   
\item  آن را اثبات کن  
\item توینکل    
\item   ساخت مقالات مربوط به نرم‌افزارهای آزاد (این مقالات پیشنهادی هستند و اجباری در انتخاب و ایجاد این مقالات نیست)   
   
   


\end{itemize}


 


